\section{Escopo Negativo}
\label{sec:scope}

O contexto de \ac{CI} é bastante amplo e complexo, bem como o problema da provisão de privacidade que se pretende abordar.

Apesar dos requisitos elencados como sendo recomendáveis para uma solução de privacidade em \ac{CI}, é possível que, por falha humana ou publicação posterior à data que
foi realizado o levantamento de trabalhos relacionados, alguma proposta com impacto significativo tenha ficado de fora.

Os seguintes aspectos não fazem parte deste do escopo tratado neste trabalho:

\begin{description}
  \item[Mecanismos de segurança da informação:] Este aspecto, implementado através de \textit{hardware}, protocolos, algoritmos de criptografia, etc., não faz
  parte desta proposta. A própria segurança da informação é um conceito a parte de privacidade, já que é possível manter métodos e procedimentos seguros de acesso a informação e, ainda assim,
violar o direito de privacidade de alguém. A intenção aqui é estabelecer um conjunto de guias no nível provedor/consumidor de serviços, do ponto de vista do usuário, já
que a proposta tem como fundamento o paradigma centrado no indivíduo.
  \item[Descrição formal de serviços:] O conceito de serviços e suas políticas tratado neste trabalho é bem superficial e não apresenta nenhum formalismo semântico de
  descrição da natureza do serviço ou mesmo operações feitas entre eles, como comparação (similaridade), determinação de reputação etc., por tratar-se de um assunto
  ortogonal, que não é o foco deste trabalho.
  %\item[Provisão de serviço] A provisão de serviços é vista de forma abstraída, não levando em conta protocolos, meios de comunicação, etc., considerando apenas uma
  % versão simplicada do contexto de provisão do serviço, que leva em conta
  % \item[Módulos do \textit{framework}:] Para inserir a percepção do usuário no fluxo do \textit{framework} alguns índices foram propostos, sem os quais, o conjunto de
  % módulos proposto não cumpriria o objetivo fundamental da proposta, que é o tratamento de privacidade com foco no indivíduo. Por este motivo, os módulos são descritos
  % apenas quanto ao seu funcionamento ideal, sem detalhes quanto à sua implementação. 
\end{description}

 